---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hant
date: 2011-03-22 00:14
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-14(玄幻現代)(棄天帝X蒼)今天第二更

<br/>

一步蓮華回頭時剛好聽見蒼微弱的哀號聲，慕少艾將藥劑注入到蒼的手腕靜脈裡，一針見血又狠又準。

『……我跟你遠日無冤，近日無仇為何暗算我？』

『蒼，少艾是醫生特地來幫你看病。』一步蓮華解釋道。

『我只是感冒用不著打點滴。』蒼努力睜開瞇瞇眼，微弱地瞪著慕少艾，慕少艾完全無視蒼的目光捉住他的手腕又打了一針，這一針針孔較粗大，然後他接好點滴。

這一針下去比之前還痛，但是蒼咬緊唇並沒有叫出來，眼角瞄見棄天帝正站在門口笑瞇瞇地看著全程，恨恨地瞪了過去。

就在蒼與棄天帝一者微弱地狠瞪、一者看好戲般始終掛著笑容回望，慕少艾已調好藥劑比例注入點滴瓶中。

蒼感覺到眼皮很沉重，他只好放棄以眼神較量，一閉眼便意識全無。

看見蒼沉沉睡去，慕少艾卻臉色有些凝重。

『一步蓮華你跟我下樓，借一步說話。』

慕少艾醫生與一步蓮華到樓下說話，棄天帝便走到床前，他撫摸蒼的額頭確認已經退燒。

『蒼。』

不知道為何他喚蒼的語氣份外溫柔，棄天帝趕緊收斂心神，但雙眼仍看著蒼的睡顏無法移開。

到底，發燒的是蒼還是棄天帝自己？

棄天帝感覺到他的心跳又開始莫名快速，他的手掌已不自覺撫上蒼的臉頰。

既然都摸了也不需收回，他閉上眼睛感覺蒼的體溫，同時他也利用這個機會探測蒼的靈魂，看是否如他所想。

『蒼，你是祂要的那個人麼？』他的心底有個小小的聲音說：希望不是。

他並沒有理會心底的反對意見，他探測著蒼的靈魂記憶，他看見千絲萬縷的前世記憶，就在觸及其中一條絲縷之前他的意識被一道白光反彈回來。

『失去意識還能使用靈魂反鎖咒印，蒼，你果然深藏不露。』

雖然沒有達成目地，棄天帝反倒笑得很愉快，也許在他的心底也不希望知道真相為何。

這一日，素有工作狂之稱的棄老闆居然請了一天的事假，陪在蒼的床旁邊餵他喝水吃飯與盯他吃藥，溫柔的樣子讓所有認識他的人都會跌破眼鏡。

好不容易到晚上十點棄老闆終於回去了，一直處於很無奈狀態的蒼鬆了口氣，卻看到一步蓮華一臉嚴肅地看著他。

『少艾說你不是單純的感冒，昨天你是不是偷偷跑去施法？』

蒼眨了眨眼，紫眸刻意躲避一步蓮華的眼神，還咳嗽兩聲用病人身分搏同情，可惜完全不奏效。

『你明知道施法後會衰弱一個月，如果這段時間被妖魔攻擊那該怎麼辦？難道就為了五百點功德？我開心靈諮商所一半是為了你開，我懂這樣累積太慢，但只要有恆心累積個二十年也能累積到五百功德，你根本不需要拿性命去冒險！』

『桃子冷靜點。』蒼伸手握住一步蓮華因為過於激動而顫抖的手。

『蒼，你根本不懂我多怕失去你。』一步蓮華的聲音有些哽咽。

蒼只能摸摸一步蓮華的額頭，哄小孩似的輕聲哄道：

『有什麼好擔心？塵世間的肉體不過是為了成仙的過度身體，死亡後能超脫六道之外，飛登成仙不是更好？』正說得高興忽然發現一步蓮華表情更凝重，蒼自覺說錯話又微笑道：

『哎，哪有妖魔敢對付我？告訴你一個秘密，棄天帝他也是六道師，如果有什麼危險他會罩我。』

『我看你病得糊裡糊塗，罩你？他想吃了你才是真的。』

蒼聳聳肩。

『偶爾犧牲色相也無所謂。』

一步蓮華又好氣又好笑，他讓蒼躺回被窩裡又為他蓋好被子。

『小心別變成唐僧被啃的骨頭都不剩。』

只露出頭的蒼捉狹回道：

『放心吧，我是唐僧你就是西天如來佛祖，總會剩骨頭讓你緬懷金蟬子愛徒的俊帥樣貌。』

一步蓮華把他的頭壓到被窩裡。『唐僧吾徒少說廢話多休息，等身體好了再去取經。』

被窩裡蒼悶聲笑著，一步蓮華離開時順手帶上房門。

窗外明月初昇，夜空裡的月亮笑成個彎，照耀著仍沉浸在美夢中的台北城。

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

